習近平：中國共產黨人自己有一條棉被也可以分半條給老百姓

鞏固黨國連結 習近平：百姓把中共看成自家的黨
最新更新：2020/09/17 20:15

（中央社記者邱國強北京17日電）在美國政界興起「中共不等於中國」論述之際，中共總書記習近平繼日前以「絕不答應」回應後，16日在湖南視察時強調，中國老百姓「把共產黨看成是自家的黨，是老百姓的黨」。

自川普政府升高美中對抗態勢後，美國政界的對中論述開始區分「中共」與「中國」，被認為直搗問題核心，也讓北京高度警覺。

習近平3日在出席紀念抗戰勝利75週年座談會上，則以「任何人、任何勢力企圖把中國共產黨和中國人民割裂開來、對立起來，中國人民都絕不答應」一語，作出回應。

新華社報導，習近平16日前往湖南省考察調研。他在視察郴州市汝城縣文明瑤族鄉沙洲瑤族村一戶農家時說，因為有老百姓支持，中共才有了「光榮歷程、輝煌事業」。農戶家裡的變化，「共產黨堅持為民本色，說到做到」的道理。

根據報導，習近平隨後走出農戶，向在場的村民說，中國共產黨人自己有一條棉被「也可以分半條給老百姓。建黨近百年「不忘初心，老百姓把共產黨看成是自家的黨，是老百姓的黨」。

同一天，習近平還前往郴州市一所小學視察，其中包括一個正在上思想政治課的班級。他說，「紅色基因」要在學生們的身上得到體現，「革命事業要一代一代傳下去」，「中華民族偉大復興」將在今天的青少年一代手中實現。（編輯：繆宗翰）1090917

自川普政府升高美中對抗態勢後，美國政界的對中論述開始區分「中共」與「中國」，被認為直搗問題核心，也讓北京高度警覺。

但本身條棉被 係打鳩d老百姓搶番黎

習主席好感動

睇錯棉條

習近平：今天我到這裏來，也是受教育
2020-09-17 09:33:12 來源： 新華社“新華視點”微博

Qzone
16日下午，在湖南省郴州市沙洲瑤族村考察調研的習近平總書記，走進“半條被子的故事”主人公徐解秀的後人——村民朱小紅家中。朱小紅告訴總書記，他在景區當講解員，家裏還開了農家樂，已經脫貧，生活越來越好。他連連感慨，共産黨從給老百姓被子到給幸福路子，日子今非昔比。習近平強調：“因為有老百姓的支持，我們黨才有了光榮歷程、輝煌事業。你們家裏的變化也説明一個道理，共産黨堅持為民本色，説到做到。”隨後，他步行來到村子廣場，村民們熱情歡呼著圍攏過來。習近平對鄉親們説，中國共産黨人自己有一條棉被也可以分半條給老百姓。建黨近百年不忘初心，老百姓把共産黨看成是自家的黨，是老百姓的黨。我今天到這裏來，也是受教育。我作為一名共産黨員、作為一名共産黨的負責幹部，本身也要不斷受教育、不斷受洗禮、不斷受啟示，履行好我的職責，同14億中國人民在一起、同9000多萬黨員在一起，把我們國家建設得更好，讓我們的老百姓更加開心、更加幸福。（文字記者張曉松、朱基釵 攝影記者李學仁、謝環馳、岳月偉）

中共加強統戰民企 分析：攏絡與掌控兼具
最新更新：2020/09/17 19:56

（中央社記者張淑伶上海17日電）中共近日發布關於統戰民營經濟的文件，分析指出，這是對民企統戰工作的持續加強，表明政策不因外部環境而改變；也有看法說，這是想把企業家當「自己人」，但怎麼做才是關鍵。

在標榜「具有中國特色社會主義」的中國，民營企業儘管已經提供全國8成的就業機會，媒體也熱衷於報導馬雲、馬化騰這些富豪，但整體而言，民營企業在公平競爭和法律保障上處於弱勢。官方對民企的態度、管控的鬆緊，成為中國政經發展的風向球。

中國全國民營經濟統戰工作會議昨天在北京召開，中共總書記習近平強調要「把民營經濟人士團結在黨的周圍」，各級黨委要加強對民營經濟統戰工作的領導。

新華社15日晚間也刊登「關於加強新時代民營經濟統戰工作的意見」全文，這是1978年改革開放以來，中共中央發布的首份關於民營經濟統戰工作文件。

復旦大學教授、上海民營經濟研究會常務理事嚴法善告訴中央社記者，2018年有輿論稱，「私營經濟的使命完成了，應該退出，要搞新的公私合營」，打擊民企信心，對整個經濟影響很大；中共中央對民營經濟統戰的意見以及習近平的講話，是要重申發展民營經濟並安撫這些企業家。

他說，習近平的意思是「要把資本家當作自己人、當作統戰對象，不是要消滅的對象」，彼此是共同戰線的人，既然要長期發展，就要團結。

不過，嚴法善坦言，「怎麼做」才是關鍵，這需要過程。 中國人在政策執行中常會有「工作不到位」或「寧左勿右」的問題，導致政策被扭曲；而當前整個中國經濟面臨挑戰，就業受衝擊，現在最需要的是實事求是的作法。

非政府組織「深圳當代社會觀察研究所」所長劉開明則認為，中共近年已經加強在民營企業和外資企業的黨支部建設，近日的會議和文件只是官方既定路線的延續；中國許多民企大老闆都是政協委員，「這些都是統戰工作的成果」。

他說，官方的行動表明，上述這些對民企加強聯繫、控管、統戰的趨勢，不會因為經濟困難、外部制裁就削弱。

文件中沒有提及統戰對象包含台商，他認為這很正常，因為會對台商造成困擾，譬如以政協職務來攏絡台商就不可行。

至於這些政策傳達的訊息，劉開明認為多數民企並不在意，有的民企只求能存活；經營得好的，也早知各種生存之道。

他以陸媒日前揭露房地產公司碧桂園執行董事楊惠妍擁有賽普勒斯護照為例，「民營企業家不管表面上多愛國，很多都留有退路。」（編輯：繆宗翰）1090917

一萬億美元可不可以分給老百姓

分雜種銀行0.0001嘅錢俾我就得

意思係共產黨vs14億支那人之間，共產黨要只少分番一半，另一半仲要我比你你先有

係咪即係共產黨至少要有一半利益同資源
頂多淨係分一半比百姓

瑞士個到有幾多錢呀
拎出嚟分一半未

你有沒有看清楚？ 是分棉被

中國共產黨人的老婆也要分一半嗎？

本身件被係百姓的

食屎啦你習狗

棉被, 可以
身家, 不了

小學生諗野

又想洗腦

仆街自動入黨

【鬥黃】民主黨於參議院推出3500億美元方案對抗中國

棉被可以
其他一律免問

留意返，條棉被係喺人身上搶返嚟嘅

2020仲講分被，離地到

得一張被，
9000幾萬共產黨淨係霸半張，
留半張比12億幾人，
真係令人好撚感動。

有分過？

棉被可以比番一半你
其他不了

老百姓自己有一條棉被，也會被共產黨搶去半條

成條分撚埋俾你都得，我入邊大把羽絨

棉被留返俾解放軍啦

解放軍不拿一針一線
其他全拿

咪淨係分半張被比你囉
另外幾百億資產就不了

gag嚟？

依家我拎一條棉被出嚟 分半條俾你
嗱嗱嗱 搶還搶 攞嚟淨低個半條嚟先
喂喂喂 唔准行近個倉 裡面係國家既
仲唔返過嚟？係咪想住獨立屋？

自己官一半，另一半先係14億人？你以為喇，佢係話“也可以”，唔一定俾。

分一半
之後拎佢成屋嘅野走
係人都知中共D小恩小惠信唔過

係呀 搶撚完人張被分一半俾人吖嘛

支那共產黨人數 ：9000萬

中國人數：15億

分一半野比中國人民

霎時感動

中共不等於中國

條棉被本身點嚟

山高皇帝遠

可唔可以分把槍比百姓證明下真係咁團結？

包二奶果陣

中共不等於中國

地球癌症中國共產黨

美國政界的對中論述開始區分「中共」與「中國」

完美示範分化

不過我唔支持，我只係支持國安法，唔可以分裂國家

當佢只有兩條，佢會搶到夠7條，讓黨員先富起來。

幾時派半份身家畀老百姓

棉被ok
錢就no way

佢一句分棉被就將共産黨同人民分成天同地
人民=要被施捨既乞衣階層
依種選民意識真係好噁心

棉被唔係一張張咩, 棉條先係一條條喎!!
小學雞真係小學雞

渣ga
仲要受教育
我地香港d呀狗狗
已經成日話 狗狗做野唔洗人教

唯一可能：先劫殺一條村，搶去所有棉被，再拎一張棉皮，講個茄哩啡上電視扮村民，分到半張棉被。

分比韮菜吊頸

俾半條你
之後你要嘔番兩條

咁你都信？

有兩個腎都會分一個俾老百姓,
橫掂都係吹, 吹大啲

諗起呢單新聞

// 貴州窮富兩極 脫貧攻堅最大諷刺
皮包骨女辣椒送飯餓死 貪官豪倒天價茅台滅贓 //

毛都唔會分條畀你呀

貪左幾萬億, 分半條棉被比你
係半條咋

搶完人張被
比返半張人

分一半權力俾我

依家仲邊有共產黨員？係得班寡頭嘅利益集團o者.

黨員拎番擺係瑞士啲錢出黎同平民分先再講啦

分棉被咁好，可唔可以分埋啲錢？又話共產？

諗起

記者：如果你有一百畝地，你可以捐給國家嗎？
農民：可以！
記者：如果你有一百萬，你願意捐給國家嗎？
農民：我願意。
記者：如果你有一頭牛，你願意捐給國家嗎？
農民：我不願意。
記者：為什麼？
農民：因為我真的有一頭牛。

叫摺被軍摺少幾張，咪夠支那人用囉

貪污

呢個最重要

logic fail

因為啲資源原本就屬於人民

我比一蚊你 你比條命我

中國共產黨人自己有一條棉被也可以分半條給老百姓

所以D中國土豪要小心啊，你D身家需要用黨分一半（至少⋯⋯）
放心，等你俾人抄家，連被都無錢買，黨係會分返張被俾你

棉被分俾老百姓訓街，黨自己嘆暖氣

條契弟得小學學歷咋，分分鐘廿六個英文字母都未記熟，你唔係期待佢識D咁深奧嘅邏輯啊嘛

講完唔笑個吓好野

老百姓

棉被分俾你有乜所謂

有一粒子彈都可以成粒送俾人民
1989都試過

不可以
因為共產黨真係有一萬億美元係手

三隻字： 七萬億

完

唔答應，但亦無否認人地講得啱

咁瑞士銀行啲錢邊到黎

棉被d呢cheap野咪分
錢就不了

革命事業要一代一代傳下去
噉點解要打壓時代革命

搶完你副身家, 再派返半條棉被俾你, 自己就大魚大肉涼暖氣, 話唔定仲係美女人肉暖氣

8000萬黨員分半條，另外13億賤民分半條

又唔見你分d錢出去

信佢都白痴

呢啲大話個個都識講

係呀 但錢就唔分囉

係呀 有一張被 自己要半張
淨低半張分比14億中國人

有一記者問一農民：“如果你有一百畝地，你可以捐給國家嗎？”

農民回答：“可以！”

又問：“如果你有一百萬，你願意捐給國家嗎？”

農民回答：“我願意。”

三問：“如果你有一頭牛，你願意捐給國家嗎？”

農民回答：“我不願意。”

記者疑惑：“為什麼你願意捐一百畝土地給國家，捐一百萬給國家？為什麼你一頭牛不願意捐呢？”

農民窘困：“因為我真的有一頭牛！”

我想嘔呀

棉被唔係錢

咁全民做黨 係咪就人人都有多半條

條女係終極小粉紅，寧願自己冇得食都唔想為黨添煩添亂

乜棉被係一條條？棉條就一條條，分棉條啦屌。

有一條棉被可以分半條俾老百姓
有一百億係瑞士銀行都一樣可以分半條棉被俾老百姓
不忘初心

共產黨分半張棉被比人民
人民成棟樓比共產黨收返

比喻黎
同十里山路不換肩道理一樣

又多左一億？

百姓本來每人有一張棉被
中國共產黨人來了 棉被就成了他們的

—維尼福音第6章第4節

個半條給老百姓既老婆同女？

又話為人民服務，原來係做特權階級自己吞一半落袋

瑞士銀行7萬億美元

綿被大煉蠱

殺左個呀伯既伴侶拎佢張被
然後比番半張佢

搶哂D錢 留半張被比你
孝感動天

結果第二朝，兩個都凍撚死咗

100位高官先得1萬億美金
唔止比返一半人民

財產、特權、豪車、小三平分了再說

我有棉被，我有絨被，我用絨被唔用棉被，剩棉被都只俾你半條

有棉被的時候呢？豬人狗族搶人哋一家個條？

冬天我嘅，
夏天你嘅。

平均值一半。

點樣分
用手撕左張棉被？

瑞士銀行啲錢分咗比平民未呀

傻啦，食埋人民嗰份
領導走先

望吓啲貪污戶口先

俾美國國務卿講下中國人唔代表中共就驚撚到日日攬埋班韮菜一齊講，驚撚到瀨屎咁

共產黨員係會俾晒成條棉被你

在美國政界興起「中共不等於中國」論述之際，中共總書記習近平繼日前以「絕不答應」回應後，16日在湖南視察時強調，中國老百姓「把共產黨看成是自家的黨，是老百姓的黨」。

啱
所有百姓都愛黨
因為唔愛黨嘅百姓根本唔會被視為百姓
人權狀況更加無問題
曱甴而已，何來人權？

佢想講 一個共慘黨 一定最少佔14億一半資源？

棉被分咗一半就唔暖啦

共產黨初心就係共產
應該連你有果半張被都共產埋

棉被可以分，錢？？？ 我唔知你講咩

老解摺被

即係收五成稅

又係度昆鳩人, 黨咁撚多錢, 幾時共過比人民 ?

真係人唔笑，狗都吠

有人好撚驚

共産黨一向翻轉句說話黎講！
準備向全蟈淫民征收半張棉被就真

乜你無拉闊個畫面黎睇咩？

咩叫自己有一條棉被
屌你啲被我哋㗎嘛，本身就係我哋嘅被，分乜撚嘢

錢 免談

分條毛

共產黨用日本羽絨被

俾一半棉被你冚，因為你已經無瓦遮頭，因為成間屋已被共產了。

重要寫欠單感謝黨

佢講嗰個國家喺邊度？

冇啦 貧窮咪比你消滅左囉

共產黨嘅思維係我冇棉被，連你個條都要燒咗去

讓領導先走

你香港南區值幾億嗰間豪宅幾時分俾我地？

想同美國隻揪?

習種問：如果你有一百畝地，你可以捐給國家嗎？」
農民回答：「可以！ 」

習種又問：「如果你有一百萬，你願意捐給國家嗎？」
農民回答：「我願意。」

習種三問：「如果你有一頭牛，你願意捐給國家嗎？」
農民回答：我不願意。 」

習種疑惑：「為什麼？」
農民答：「因我真的有一頭牛。」

70年嘅心機俾一句說話覆桌

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(可以識別您)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

9千萬共產黨：就算我地僅係得1條棉被可以都分半條比老百姓
14億老百姓：

OK

吹大啲

搶你間屋留條棉被比你謝主隆恩

當9億人拎2000蚊以下 而你班共匪拎晒d錢大撒幣收買外國，拎晒民脂民膏去外國時點解唔分d俾民眾啊

雜主席有受咩教育？小學？

我俾條棉條你 你上前線擋美帝子彈

講嘢打嘴炮就天下無敵，要做就無能為力⋯⋯

咁習總幾時分佢副身家俾我

靚女過黎，我俾半張棉被你衾，我衾半張你衾半張......

分半張被比你同幹部一齊訓

有層樓就分嚟先啦屌你

謝主隆恩

如有一條綿條，可供二人用。
如有兩條綿條，可供四人用。
如有四條綿條，可供八人用。
如此類推......
這樣的世界真美好，多環保啊！
慶幸有共產黨人在世！
建構出一個比烏托邦更烏托邦的美好世界！

分呀，不過係黑心棉做

幾時有得分？

平身

push

但自己的投票權絕對不分給人民